【抗暴之戰】蒙面法實施後五男女涉屯門堵路被控 有被告投訴遭操普通話蒙面警毆打

《禁止蒙面規例》去年10月5日實施，但無阻市民上街反抗暴政。五名男女涉於規例實施後第三天晚上，用竹枝及木梯等堵塞屯門鄉事會路，並涉嫌攜帶載有黑色液體的氣球，意圖損壞他人財產。事隔近半年，五人被控在公眾地方造成阻礙等罪，案件今在沙田裁判法院提堂。有被告投訴被捕後遭一名操普通話的蒙面警員施襲，另有警員用手踭襲擊他已受傷的口部，且羈押期間不獲送院。案件5月25日再訊，被告全獲准保釋候訊。

五被告依次為女學生甘嫚婷（21歲）、17歲蔣姓男學生、男學生布凱軒（19歲）、男學生曾錫希（19歲）及男裝修工人趙展東（27歲）。他們共同被控一項在公眾地方造成阻礙罪，控罪指他們於去年10月7日與其他不知名人士，在屯門青山公路新墟段與鄉事會路交界，留下四根竹棍、兩把木梯及一把太陽傘，使在該地點的人或車輛受到阻礙、不便或威脅。
首被告另被指於同日同地，保管一些裝有黑色液體的氣球、一些空的氣球及一瓶黑色液體，意圖使用該些物品破壞另一人的財產，被控管有物品意圖破壞財產罪

點解十幾歲就反抗